真正金主？ 康宏涉向黃浩借出近1億元收購一間本地傳媒

康宏（1019）爆出高層涉貪案後，事件逐步發酵。有消息向本報指，康宏曾向商人黃浩借出近1億元貸款。本報向黃浩查詢，惟他未有正面回應借錢一事。

黃浩今年7月出售《都市日報》予本港金融公司，代價4億元；同月隨即公佈，收購壹傳媒（282）旗下《壹週刊》港台業務。然而，《壹週刊》交易遲遲未能完成，數度延遲最終限期，壹傳媒早前更表明或尋求法律意見。目前最後交易日期延至明年2月28日，而1月2日（下周二）須就本港資產繳付1.08億元、台灣資產的初步保證金4000萬元，黃浩就交易進展表示「looking forward」。

據《香港01》報道，康宏新任首席財務總監近日調查後，發現更多問題貸款、或資金被不當轉移或使用，當中包括一筆近億元資金，懷疑遭不當轉移，用以收購一間本地傳媒。

肥佬黎米路被斷。